台灣『亞藝盃』職業圍棋賽，2007年開辦，[台灣棋院主辦](../Page/台灣棋院.md "wikilink")，[亞藝影音贊助](../Page/亞藝影音.md "wikilink")。

  - 舊亞藝盃於2003年開辦，2004年終止，改制為國手戰,前身為升段賽(2000年－2002年)。

## 賽制

  - 決賽：一局決勝。
  - 本賽：採單敗淘汰制。四強取得次屆16強種子資格
  - 預賽：無
  - 規則：採比目法,黑先貼6.5目
  - 時限：基本時限二小時，保留三分鐘讀秒，每次1分鐘

## 獎金及對局費

  - 棋戰規模：70萬元
  - 冠軍獎金：15萬元。
  - 亞軍獎金：5萬元。
  - 季軍獎金：2萬元，
  - 殿軍獎金：1萬元
  - 冠亞季殿軍賽，無基本對局費
  - 64強戰：基本對局費4000元，無勝局獎
  - 32強戰：基本對局費4000元，無勝局獎
  - 16強戰：基本對局費8000元，無勝局獎
  - 八強戰：基本對局費12000元，無勝局獎
  - 四強戰：基本對局費16000元，無勝局獎

## 歷屆亞藝盃冠軍

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

## 賽事沿革

  - 2000年 台灣棋院成立,升段賽開辦

<!-- end list -->

  - 2003年 第一屆亞藝盃
      - 台灣棋院廢除升段賽制,實施新升段辦法,原升段賽改制為第一屆亞藝杯
      - 亞藝影音、台灣棋院文化基金會主辦
      - 本賽：採十人循環賽制,由當時最高段位五人（周奎宏六段棄權，陳永安五段替補)免選加上五名預選出線者組成．循環圈保留五人，淘汰五人。
      - 冠軍獎金：15萬元；亞軍獎金：8萬元。
      - 2003年10月25日結束。

<!-- end list -->

  - 2004年 第二屆亞藝盃
      - 首屆冠軍周俊勳棄權，預選人數增加為六人．
      - 2004年4月11日開賽，2004年7月25日結束。
      - 2005年[亞藝盃改制為第一屆](../Page/亞藝盃.md "wikilink")[國手戰](../Page/國手戰.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2007年 第一屆亞藝盃
      - 亞藝盃重新開張,亞藝影音再度贊助職業棋賽，
      - 採單敗淘汰制
      - 前四名保留至下屆16強
      - 冠軍獎金：15萬元。
      - 亞軍獎金：5萬元。
      - 季軍獎金20000元，
      - 殿軍獎金10000元
          - 冠亞季殿軍賽，無基本對局費
      - 對局費:
      - 64強戰：基本對局費4000元，無勝局獎
      - 32強戰：基本對局費4000元，無勝局獎
      - 16強戰：基本對局費8000元，無勝局獎
      - 八強戰：基本對局費12000元，無勝局獎
      - 四強戰：基本對局費16000元，無勝局獎
      - 2007年9月11日開賽

## 參考資料

  - [台灣棋戰列表](http://www.yigo.org/godata/gomenu.php#tw)
  - [台灣職業棋戰資料庫](https://web.archive.org/web/20070310225600/http://igo.web.infoseek.co.jp/cgi-bin/title/taiwan/titlet.htm)

[Y](../Category/台灣围棋比赛.md "wikilink")